連登仔個個月入十萬都唔捐錢俾IAD?

簡介

香港大專學界國際事務代表團成立於2019年7月，並就反對香港逃犯條例修訂草案舉行一系列示威行動。我們相信，把戰場擴展至國際社會，引起各個自由國家關注對是次運動有舉足輕重的作用，因此我們集合各大專院校學生會的力量，透過公民外交把香港問題擴展至世界各地。本組織由12所高等院校的各兩名代表組成，成員數目共24位，我們的目標在於爭取國際社會對於保護香港人權、自治、民主的支持。

我們與香港人同在，我們奮勇戰鬥而絕不回頭。

我們的目標
自六月踏上街頭以來，香港人的訴求從反對逃犯條例修訂草案，轉變為五大訴求：

完全撤回逃犯條例修訂草案
撤回暴動定性
釋放所有被捕人士，承諾不予追究
對警隊暴力進行獨立調查
實行香港行政長官選舉及香港立法會選舉的全面普選
面對特區政府對於訴求的置若罔聞，以及對港人基本權利的持續剝奪，本組織將透過不同方法，盡力爭取國際支持。

具體而言，我們的工作是甚麼？

我們不但與各國駐香港總領事館代表進行會議，更與各個組織，包括外國各校學生會、公民社會、政治家與海外港人，於當地大學進行討論。

與此同時，我們於本地與外地發起集會與遊行。2019年8月16日，香港大專學界國際事務代表團於香港組織「英美港盟主權在民集會」，超過六萬名本地支持者參與；我們亦在近十國的三十個城市發起遊行活動，包括悉尼、墨爾本、亞德萊德與布里斯班。

仲有啲咩？

香港大專學界國際事務代表團已募集一批學界菁英，並會繼續募集成員，以進行行政與研究工作。我們將秉持信念與意志，前往世界各地進行交流、參與會議，提高國際對香港情況的關注，並提出保護香港民主與繁榮的實際行動，確保香港人民繼續享有自由與權利。

九月之初，香港大專學界國際事務代表團組織澳洲外交行程，並與當地及國際傳媒、澳洲政治組織與政治家會面。我們對有關組織提出數個主張，以保衛香港人的自由、民主與人權。

我們亦出訪了英國及德國。在英國，代表團曾於英國廣播公司等媒體受訪，亦曾於國會研討會中發言。我們亦無見了不同國會議員、政客以及政府官員，包括前港督彭定康男爵。，以尋求英國社會及政界對香港的支持。目前，我們正積極為英國國民（海外）護照的持有人爭取英國公民身分。

在德國，我們曾會見德國左翼黨，基民黨，社民黨，自由民主黨以及德國綠黨等政黨，以爭取德國對香港的支持。

在英、德兩國，代表團極力推動兩國採取行動以支持香港。包括遣責香港政府對人權的侵犯；停止與香港警方合作或向其出售武器；執行全球馬格尼茨基人權問責法以向侵犯人權的官員問責；以及調整移民政策，以保障不幸被濫捕以及有刑事記錄在身的香港人。

代表團現正出訪美國並展開我們的遊說工作。我們的最大目標是爭取各界支持，以及確保《香港人權與民主法案》於美國國會順利通過，從而建立一個具法律約束力的機制，使香港能夠在中國共產黨的施壓下保有自治的權利。
有賴我們研究團隊與代表的傑出成果，我們將計劃與安排更多外訪行程。

香港人

寧化飛灰，不作浮塵。光復香港！時代革命！

About

The Hong Kong Higher Institutions International Affairs Delegation (HKIAD) was founded in July 2019 amid a series of protests against the government’s proposed extradition bill in Hong Kong. We believe in the necessity of taking the battlefield to the international front line to compel the free world to concern about Hong Kong. We hope to gather the collective effort of higher institution students’ unions and extend such Hong Kong issue to the world through citizen diplomacy. It consists of 24 delegates with two representatives from 12 students’ unions of higher institutions, with the mission of mobilizing international support for the protection of human rights, autonomy, and democracy in Hong Kong through citizen diplomacy.

We stand with Hongkongers. We are to fight and never back down.

Our aim

Ever since having been taking to the streets in June, Hongkongers turn from opposing the extradition law bill to staging the five major demands, namely:

The complete withdrawal of the extradition bill.
The retraction of the "riot" characterization.
The release and exoneration of arrested protesters.
An independent inquiry into the police brutality. And
The universal suffrage for both elections of the Legislative Council and the Chief Executive
In face of the government’s negligence of the demands and the continuous violation of our fundamental rights, apart from the local front, HKIAD would maximize international support through different means.

What exactly will HKIAD do?

We will arrange meetings with Consuls-General in Hong Kong from various countries, as well as disparate parties including foreign students’ unions, civil societies, politicians and overseas Hongkongers, together with consultations at local universities.

We will also organize assemblies and rallies. On 16 August 2019, HKIAD co-organized the “Stand with Hong Kong, Power to the People Rally” in Hong Kong, supported by 60,000 local participants as well as similar rallies in 30 cities around 10 countries, including Sydney, Melbourne, Adelaide, and Brisbane.

We know that, but what else?

HKIAD have already recruited and would keep recruiting student experts for administrative and research purposes. With our minds and our will, HKIAD would organize diplomatic trips to foreign countries, raising the international communities’ awareness on Hong Kong’s situation and to propose and discuss actual means to ensure Hong Kong’s democracy and prosperity, and to uphold its people’s freedom and rights.

In early September, HKIAD organized a trip to Australia and met local and international media, Australian political parties and politicians. HKIAD made several propositions to these parties concerning preserving Hong Kong’s freedom and democracy as well as the preservation of its people’s human rights.

We also visited the United Kingdom and Germany for similar purposes. In the UK, the members of HKIAD spoke on BBC, Channel 4 News, at a seminar in the House of Commons of the UK Parliament, visited different parliamentarians, politicians and government officials, including Lord Chris Patten, to seek support for Hong Kong from the UK’s civil society and the government. We’re currently exploring the possibility of extending BNO holders’ right to British Citizenship.

In Germany, we have visited different political parties including the Dielinke, CDU, SPD, FDP and the Green Party, to facilitate support on Hong Kong through different means.

In both nations, we strive to seek for the possibility of various actual actions: condemnation of the human rights violations committed by the Hong Kong government, termination of their cooperation with the HKPF or export of crowd-control weapons to them, implementation of the Magnitsky Act to hold the officials, who violated our human rights, accountable, and amendment to immigration arrangement for Hongkongers should they have any unjust criminal record during different social events and protests.

We are currently setting foot across the Atlantic, starting our lobbying work in the US. The prior mission of HKIAD is to mobilize support and ensure the swift passing of the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019 at the US Congress, so as to establish a legally binding mechanism to protect Hong Kong’s autonomy from China’s manipulation.

With the brilliant results provided by our research team and the effort of our representatives, more trips are expected momentarily.

Hongkongers

We’d rather live freely and burn, then to be subjugated and diminished. Liberate Hong Kong. Revolution of our time.